Lady Catherine was zeer verontwaardigd over het huwelijk van haar neef, en ze gaf aan alle echte onschuld van haar personage in haar antwoord op de brief die aankondigde haar regeling, stuurde ze hem taal zo erg beledigend, vooral van Elizabeth, dat sinds enige tijd alle vrijage was uitgespeeld maar lengte door Elizabeth's overredingskracht, werd hij aangespoord tot voorbij de overtreding en zoeken een verzoening; en na een beetje verder verzet van zijn tante, haar wrok gaven, noch aan haar gevoelens voor hem of haar nieuwsgierigheid om te zien hoe zijn echtgenote verricht; en zij condescended te wachten op hen op Pemberley, ondanks dat vervuiling die haar Bos had ontvangen, niet alleen van de aanwezigheid van een dergelijk meesteres, maar het bezoeken van haar oom en tante uit de stad.
Met de Gardiners, ze waren altijd op de meest intieme termen.
Darcy, evenals Elizabeth, vonden; en ze waren allebei ooit verstandig van de warmste dankbaarheid jegens de personen die door haar in Derbyshire, waren de middelen van de vereniging.
ADVENTURE I. een schandaal in Bohemen I. Naar Sherlock Holmes zij altijd op de vrouw.
Ik heb zelden meegemaakt dat hem noemen haar onder een andere naam.
In zijn ogen ze eclipsen en overheerst de hele van haar geslacht.
Het was niet dat hij voelde enige emotie te vergelijken met liefde voor Irene Adler.
Alle emoties, en dat een bijzonder, waren onverenigbaar met zijn verkoudheid, nauwkeurig maar knap evenwichtige geest.
Hij was, neem ik aan, de meest perfecte redenering en observeren machine die de wereld heeft gezien, maar als een geliefde zou hij zich heeft onderworpen aan een vals.
Hij sprak nooit van de zachtere hartstochten, bespaar met een gibe en een sneer.
